水分子太少，宇航员无法使用，而且极咸的土壤会毒害我们所知的生命。 火星上睫毛膏状的条纹可能是由泥浆和滑坡造成的查理·伍德，2021年2月3日，大众科学 
 结果是甜、辣、脆、咸，感觉更像一道主菜而不是配菜。 自制的调味品、调味品和配料是快速、美味烹饪的途径 
 几周不加盐后，你会注意到你的食物有多咸。 美国人不能减少盐的摄入量。 一个可能的原因是:包装食品和预制食品充满了它。 Marlene Cimons | 2021年1月31日|华盛顿邮报 
 他们的激进主义就在我们眼前，在社交媒体和电视上，在酒吧的凳子上，在感恩节的餐桌上，用表情包、贴纸和t恤伪装成政治和咸幽默。 华盛顿特区的所有安全措施都是为了挫败恐怖主义，然而威胁来自内部，Petula Dvorak, 2021年1月11日，华盛顿邮报 
 尽管有禁止饮酒的禁令，但全市数百家酒馆偷偷分发酒精饮料，并免费提供方形、薄、咸的一口大小的披萨片，以保持客人喝酒。 如果你认为深盘披萨是芝加哥真正的披萨，那你就大错特错了|Joshua eferhige | 2020年12月11日|Ozy 
 但是那些尖叫声，咸咸的水坑，还有围墙外地上放着的装满冷冻鱼的大空袋子呢? 活动人士:莫斯科海洋公园正在“折磨”它的虎鲸|Anna Nemtsova | 2014年10月27日|每日野兽 
 风把干燥、含盐的空气从以前的海床吹到遥远的南部和东部。 咸海的消失|安娜·涅姆佐夫| 2014年10月4日|每日野兽 
 到20世纪90年代末，海平面下降了16米，渔船和船只只能停留在沙质和咸咸的海底。 咸海的消失|安娜·涅姆佐夫| 2014年10月4日|每日野兽 
 奶油味、坚果味、甜味和咸味一起形成了一种平衡的味道。 甜甜圈让位于鸡鸡椒盐卷饼蒂姆·提曼| 2014年8月7日|每日野兽 
 鸡肉用新鲜得无可挑剔的花生油煎过，外面裹着一层咸咸的外皮，外皮剥落后会变成充满培根味的条状。 夏洛茨维尔在舔手指的加油站炸鸡里游泳|简和迈克尔·斯特恩| 2014年5月26日|每日野兽 
 我们穿过横跨咸水通道的桥梁，在退潮时，这些通道散发着海水和海草的芳香。 朴茨茅斯路及其支流|查尔斯·g·哈珀 
 在矿山、田野和工厂里，他们尝到了真实事物的咸味，他们建造了一所具有这种味道的学校。 《铁水坑人》詹姆斯·j·戴维斯 
 清澈的山涧对大海来说又是多么不可或缺，因为它把新鲜的水注入了大海的咸咸的内心。 联合海洋|罗伯特w罗杰斯 
 所有这些动物都成群地来到河边，喝了那里的水，又吃了许多盐泥。 冰川国家公园的黑脚故事|詹姆斯·威拉德·舒尔茨 
 非常咸的肉，或者那些在烟熏中晒干的肉，在煮之前应该在冷水中浸泡一夜。 《普莱斯博士新食谱》佚名